寫左封信比我就來出世既女，會係佢十八歲生日比佢睇

話說我個女就來係12月出世。
生於亂世
我希望可以係佢出世之前，寫一封信比佢，係佢18歲生日個陣比佢睇，都算係一個時間囊吧。

希望到時佢睇完封信，唔會屌柒我呢個老豆長氣無聊啦。

實在太多太多野想講佢知，罄竹難書。

———————————————————————
給我的寶貝女兒：

乖女，我執筆寫這封的時候，你還未出生。說起來，真的很奇妙，在你未出世，還在你媽媽肚裡時，我已經有一鼓強烈衝動，要寫這封信。

這信不是和你說甚麼大道理，只是想說一下你媽媽懷胎十月時，香港發生的大事。2019年是香港歴史上十分重要的一年。希望你看完此信後，明白現在享有的自由都是得來不易，是上一代香港人用血汗、性命換取回來。請你一定要好好珍惜。

相信你上歴史課時，一定聽過「五大訴求，缺一不可」、「光復香港，時代革命」、「香港人，加油、反抗、報仇」、「沒有暴徒，只有暴政」、「黃藍是政見，黑白是良知」。

考試一定會考這幾句口號，你常常說十分難明，又難背。而這幾句口號卻深深刻印在八十至零零後香港人的骨髓。

2019年的「時代革命」令香港從赤納粹的魔掌中逃出，從「高度自治」變成自治。

「高度自治」一詞出自基本法中；「港人治港，高度自治」，「高度」和「自治」二詞是自相矛的。「自治」就是自治，根本沒有程度之分。「高度」此字已含干涉意味，又何來自治之實？這一句緊箍咒卻足足纏繞香港人二十多年。

香港地位十分特殊，政治、經濟、人文生活遊走在中西兩極之間。先後經歷英國殖民、赤納綷統治到現在香港自治，三個階段。說起來，這也算是香港人民主進化、醒覺的過程。

我算是「幸運」吧，可以經歷、參與香港的脫變:「時代革命」；water revolution。現在回想過來，時而驚心動魄，時而熱淚盈眶。

2019年的革命，從一單在台灣發生的殺人案而爆發。殺人疑犯和被害人都是香港人，而案件發生後，殺人犯潛逃回香港。 因香港和台灣沒有移交逃犯的協議，台灣政府無法逮捕身在香港的疑犯。

當時香港行政長官林鄭月娥以此案件為籍口，強推「逃犯引導條例」修訂，希望解除地域限制，讓陳繩之於法。

林鄭（我們這代人稱她為柒婆）強推修例，狡辯她「初心」是為受害人討回公道，實情是想打破香港和內地司法制度之間的所謂「漏洞」，讓中共可以隨便、輕易地引導香港「罪犯」回內地。

內地司法制度和香港的存在極大落差，酷刑、濫捕、不公審訊屢見不鮮。一但成功修例，所有香港人都會活在「被送中」的陰霾下。

運動開初，眾香港人目標一致：阻止「送中」惡法通過。過百萬人大遊行震驚全球，及後萬人包圍立法會。

而香港人單純以為此舉，可令港共讓步。可惜，港共的強硬姿態，吋步不讓。更在修例前一天，用催淚彈強硬清場。

此時，我的眼淚不斷不斷流下來，不只因催淚彈的硝煙，更因對前景十分絕望。想不到，我的女兒還未出生，香港已經變得翻天覆地。我真的不能接受我的下一代，「生存」在此極權之下。

我和很多香港人都開竅了、明白了。「香港」早已經不是我們熟悉的香港。經過赤納粹管治的二十多年。大家早被溫水煮蛙，對港共的惡行變得盲目。
中共的「一國兩制」只是謊言，一切問題源自制度暴力。

今次「送中」惡法無法撤回的話，香港只會變成一個普通支那城市。而你出世後，和支那人一樣，成為一隻「籠中鳥」。不知「自由」、「人權」、「民主」是何物。

我不能接受你被支那化。
我不能接受你的人生只停在口腔期，只懂吃喝玩樂。
我更不能接受你的價值觀和支那人一樣，對一切不公、不義之事全盤接受。
我不能接受，我這一輩香港人都不能接受、容忍下一代毁於一旦。

面對這個無恥的傀儡港共政府，我們只能硬著頭皮，頂硬上。

「兄弟爬山，各自努力」
各個香港人都用上所有自可行方法去對抗，展開多個戰線去爭取五大訴求。

「恭喜你喔。女兒甚麼時候出世？」、「嬰兒用品買齊了麼？」、「去那一間醫院生產呢？」
幾乎天天都被問到這些問題。我每每聽到，都是萬般無奈，內心不斷交戰。成為準爸爸的喜悅早被憂心未來的情緒所掩蓋。

一方面期待你出生的一刻，另一方面對你將來憂心忡忡。

你爸爸這一代常常強調「贏在起跑線，胎教最重要。」說起來，我和你媽媽真慚愧。整個孕期算起來，給你聽莫札特交響曲的次數都不多於五次。我們每晚在床，不是觀看示威直播，就是收聽各個時事評論。

自己孩子飛黃騰達，那位父母不想。但我認為良知、同理心和正義感更為重要。女兒，我不需要你成就非凡。我只希望你做一個有良知、同理心和正義感的香港人。

為不公義的事發聲。
在對方處境、感受著想。
找到自己的一生最愛。

人生當中，做到這三件事就足夠。

愛你

你的前世情人

推1/5

推2/5

推3/5

馨竹難書好似係形容一個人啲做到衰嘢多到數唔曬

手寫會更有溫度

推4/5

推 感動

推5/6

推 睇到眼濕濕

會用手寫一封的。

有用馨竹難書咩篇野？

梁天琦

咁既時勢你頌敢生

無撚人想知

前世情人你去搵下出處先啦 核鳩突 懶煽情

嗰陣用緊簡體字

希望到時佢睇完封信，唔會屌柒我呢個老豆長氣無聊啦。

實在太多太多野想講佢知，罄竹難書

我中文廢。

新手爸爸加油

祝囡囡快樂成長，縱使未來成長的路未必平坦，但同你一樣依然係個善良有同理心的人
（屌，最緊要有⻣氣）

預產期係邊一日